［昔日保家衛國 今日寒心維權］長沙退役解放軍維權集會影片流出

請支持《眾新聞》，成為訂戶

據 自由亞洲電台報道，內地陝西、湖南、河南、四川多個地方的退役解放軍，八月中起，在多個城巿舉行維權活動，要求落實待遇。眾新聞收到讀者提供一段長2分45秒的影片，一批身穿迷彩服的退役解放軍，在湖南長沙巿政府前的台階上，拉起「強烈要求依法安置 拒絕強制自謀職業」，「昔日保衛祖國 今日寒心維權」橫額，又合唱《團結就是力量》等歌曲，並呼叫口號，但拍攝日期未詳。

另據自由亞洲電台報道，200多名退役軍人，8月14日在陝西省委外冒雨舉行集會，要求老有所養，病有所醫。同一天，河南信陽亦有軍人到巿政府請願，副巿長出面與老兵對話，但老兵並無離去，當天下午，當局驅散請願老兵。

今年2月，退伍老兵到北京中紀委及民政部等部門外請願。歷史學者章立凡當時接受 美國之音訪問時表示，退伍軍人不滿現狀，會成為中共統治的心腹大患。他指出，2月這次北京請願，有相對年輕的退伍老兵，他觀察到還有前軍官。

反了反了

搵現役解放軍殺撚晒佢地啦
想搞亂中國

以前百萬裁軍都動搖唔到中央統治，何況而家

解放軍仲賤撚過避孕套